【陳彥霖死因研訊】家屬昨離開法院遭辱罵碰撞、車輛尾隨 申請特別通道到庭獲批

生前曾參與反修例運動的職訓局青年學院 15 歲女生陳彥霖，去年 9 月赤裸浮屍油塘海面，事件惹來揣測，死因裁判法庭今日（25 日）繼續研訊。在研訊正式開始前，死因研訊主任曾藹琪指出，到庭出席研訊及作供的陳母何姵誼及外公何潤來，昨日踏出法庭後被一些公眾人士尾隨辱罵，期間有身體碰撞，他們坐車離開法院時，亦被一架車輛尾隨跟蹤。曾藹琪代表陳彥霖家屬申請以特別通道進出法庭，獲死因裁判官高偉雄批准。

陳彥霖死因研訊踏入第二天，預料將會傳召曾跟進陳的社工及精神科醫生作供，但本來坐在近親席的陳母及外公未見蹤影。在傳召證人之前，曾藹琪向法庭匯報，何姵誼及何潤來昨日離開法庭後被一些公眾人士辱罵，期間有身體碰撞。他們其後在警員護送下雖成功搭上車輛，但車輛一直被另一輛車尾隨，最後陳母及外公需要駛往長沙灣警署求助，尾隨車輛上的人士向他們表示，承諾不再跟著他們，陳母及外公最後在警方護送下返家。

曾藹琪指，鑑於何姵誼及何潤來是本案的適當利害關係人，他們均表達希望繼續到庭聽取其他證人作供，但昨日的經歷令他們感到不安全，故向法庭申請安排特別通道。

死因裁判官高偉雄聽取陳詞後，同意法庭須確保兩人有到庭聽審的權利，故批准安排特別通道予二人進出。曾藹琪表示二人需時約 1 個半小時前來法庭，案件暫時押後。

何姵誼及何潤來昨日作供時均供稱，陳彥霖自去年 8 月起性情大變，曾試過在探望身處塘福監獄的友人後大吵大鬧。二人作供後離開法院，期間被一批市民追罵，有人不斷以粗口辱罵，指何是「假老母、戲子」，高呼「收錢死全家」等，又向他們舉起中指，亦有人一度試圖阻止私家車駛離。

假老母

又老作最好訓法院啦 費事俾人發覺個老母有假

陳彥霖外公何潤來 << 真唔真?